【金庸原著】有咩原著情節係最深刻？

笑傲江湖令狐沖入梅莊，大戰江南四友

倚天屠龍記六大位圍攻光明頂

姦我小龍女
仆街

虛竹扑野

蕭峰自殺
狄雲比人斬手指 同冇左條女

倘若我於心有愧呢

程靈素死

令狐沖係華山後山洞同林平之打

武打就
蕭遠山"鑑生"撕開人

點少得尹志平迷姦小龍女

倚天：張無忌光明頂單挑六大派
神鵰：郭襄與楊過第一次見面

喬峰打死阿朱

本身好鐘意周芷若
第一次睇到果下真係

一切恩愛會，無常難得久。生世多畏懼，命危於晨露。
由愛故生憂，由愛故生怖。若離於愛者，無憂亦無怖。
《飛狐外傳》第二十一回〈恨無常〉
搞到我有啲想將一生專注於學業
甚或有幸進行學術研究

趙敏喺大都等張無忌

小寶同建寧玩sm

補充: 發生於袁紫衣/圓性最後離開胡裴

仲有喬/蕭峰自殺
好震撼 心酸

渡厄道：「張教主，你們幾位上來動手？」張無忌道：「在下想請兩位教中兄弟相助

，以三對三，平手領教。」渡厄淡淡的道：「張教主不必過謙。貴教倘若再有一位武功和

教主不相伯仲的，那麼只須兩位聯手，便能殺了我們三個老禿。但若老衲所料不錯，如教

主這等身手之人，舉世再無第二位，那麼還是人多一些，一齊上來的好。」

張無忌道：「三位高僧既如此說，在下卻之不恭。」轉頭向楊逍示意。楊逍執起一面

白旗，手一揚，白旗落在金剛伏魔圈中心，插在地下。只聽得腳步聲響，一隊頭裹白布的

明教教眾奔進廣場，共是五百人，每人彎弓搭箭，嗖嗖聲響，五百枝長箭整整齊齊的插在

白旗周圍，排成一個圓圈，正是吳勁草統率下的銳金旗人眾。群雄未及喝采，銳金旗教眾

已拔出背後標槍，搶上十幾步，揮手擲出，五百枝標槍一齊插在箭圈之內。眾人跟著又搶

上十數步，拔出腰間短斧。群雄眼前光芒閃動，五百枘短斧呼嘯而前，砍在地下，排成一

圈。短斧、標槍、長箭，三般兵刃圍成三個圈子，各不相混。任渡厄等三位高僧武功通天

，在這一千五百件長短兵刃的夾擊之下，霎時便成肉泥。

張無忌道：「現場還有哪位英雄有意見的，不妨站出來說話。」

我當你係呀妹渣

金庸啲江湖人個個都on99講武林規矩，正一和理非
古龍嘅江湖人先至係正常

唔係好明點解段譽知道王語嫣係佢個妹，佢會咁驚訝， 但係佢之前同鍾靈做過愛啦

睇埋二月河，會覺得以上兩位啲人物思緒都係唔夠真實

我最鍾意的女角
但可以話係缺憾最大的女角...
差啲重死撚埋...如果死咗真係會燒書...
雖然小龍女死咗先係最合理同最悲壯最悽美
但唔使咁合理唔使咁悲壯都唔使咁悽美我都完全OK

明明同蒙古打到九彩 仲比霍都入境

都係，古龍好多計中計中計中計中計。
不過講真，喺報紙連載咁寫長篇小說已經係好癲。

有鬼木婉清都係錫下而已

我覺得自己經歷左一樣毒撚心痛既16年.....

東方不敗由到尾吹到好勁好勁，未出過場，最後出一次場就死左

如果最後小龍女堅死咗，
然後楊過食埋小郭襄做真神鵰俠就好睇喇。

然後原來冇死到
小龍女返黎見到楊過食女 食埋郭芙起雙飛

嬲到轉les

實在太多太多~
真要我話「最」的話我揀射鵰
四大高手小黑屋大戰
聲又聽唔到~影都見唔到~只靠內力感應群毆~

不過如果武打情節以外都揀一個的話
我揀過兒十六年後喺絕情谷搵唔到龍兒大叫「十六年后，在此相會，夫妻情深，勿失信約！小龍女啊小龍女！是你親手刻下的字，怎地你不守信約？」你完全想像到楊過嘯聲同佢心靈的震撼

神屌大俠
要改書名做神屌俠女

失去了右手
打j時冇得用滑鼠好唔方便

韋小寶同床射野

狄雲做主角嗰本啲劇情真係痴撚線
班人好撚變態

查大俠塑造呢啲隱世高手好有一套
用各種反襯同對比重有利用神秘感
幾個超級高手都係

古龍江湖味重啲，但係同時亦重口味啲
金庸有啲似梁羽生，但係睇落去有趣好多，同古龍比嘅話金庸每部小說嘅世界觀都比較完整，你就好似入咗去個世界度咁
睇古龍係睇佢嗰個氣氛

真係隱世左
仲隱世過隱世美食個D

楊過重使乜打J
係唔夠手砌女啫

竟然仲未有木婉清段譽密室

咁又係
衰極佢都有鵰兄幫佢含

張三豐百歲大壽，張翠山自刎個一幕

仲有射鵰 煙雨樓一戰

再繼續挖，才挖到石室的底下，他們趕忙將木婉清給救了出去，而將鐘靈遞給段譽。

此時鐘萬仇正想羞辱段正淳，讓眾人看到段氏醜聞。 於是，他將門打開，卻看到段譽抱著自己的女兒鐘靈從石室中走出，鐘萬仇完全意想不到。 他羞辱不堪，在大庭廣眾之下自己的女兒衣不蔽體，簡直是奇恥大辱。

踩場選武林盟主都得
仲公平競技

過了一會，李秋水又輕輕說道："師哥，你聰明絕頂，卻又痴得絕頂，為什麼愛上了你自己手雕的玉像，卻不愛那會說、會笑、會動、會愛你的師妹？你心中把這玉像當成了我小妹子，是不是？我喝這玉像的醋，跟你鬧翻了，出去找了許多俊秀的少年郎君來，在你面前跟他們調情，於是你就此一怒而去，再也不回來了。師哥，其實你不用生氣，那些美少年一個個都給我殺了，沉在湖底，你可知道麼？"

最慘 入嚟就係睇呢句

郭靖獨闖蒙古大寨，感化楊過
喬峰聚賢莊以一敵百，三兄弟即場飲酒結拜

我覺得呢個角色塑造得好出色喎，個講咗咁多集嘅大boss竟然係隻死人妖，點都諗唔到

聚賢莊大戰第一次睇真係睇到好爽，主角一條友打到幾百個高手心寒

呢兩個係賣飛佛
我睇文字都觸動到眼濕濕

但睇後記好似話係真人真事用呢個時代演繹

塞外牛羊空許約

淨係知金庸係腳膠淫魔,套套都有玩腳情節

胡飛一刀落下，究竟中，定唔撚中呢

他這一刀到底劈下去還是不劈？

笑傲江湖,莫大先生出手殺費斌為劉正風報仇.

果段除咗有少少意淫之外其實冇咩事發生...
佢二哥幾下就破咗處
學下人~
王子重衰過和尚

關咩事

正常來講重唔亂刀分屍佢
不過可能會引發嚴重外交問題

好似係金庸細個時嘅家傭

韋小寶係妓院玩7P
一直都疑惑，小寶話自己果晚屌咗3個，到底邊個係第3個？

天龍八部去到最後

段譽本來以為所有囡都係佢d同父義母妹妹

點知原來佢先唔係佢老豆個親生仔

破你膠處(笑)

又唔係無緣無故咁死
佢咁短既出場時間已經震攝全世界

李文秀好慘

講天龍八部真係喬峰最型~
其實咁多個男主角除咗楊過我最鍾意喬峰
好有霸氣~而且有那種英雄氣概
天龍最正那幕我覺得係喬峰連發三掌亢龍有悔打丁春秋~
型到

你係咪CLS
一陣鵰兄當佢條J係蛇食咗
當佢春袋係蛇膽

邊有...
賸係倚天咋嘛

我以前細個鍾意阿珂
但大大下發現原來佢只係隻臭雞
就比較鍾意雙兒~小郡主都鍾意~
方怡都係臭雞
公主就太撐雞

最深刻一定係楊過俾條港女郭芙斬左隻手落黎果幕 仲要扮哂無辜 睇撚到眼火爆

射鵰 ,神鵰
天龍啜埋腳趾

蕭峰自殺，阿紫挖自己對眼出嚟還返畀鐵頭

王語嫣次次教人打架都好睇

係

上面講咗好多
另外郭靖用羊腳上山見黃蓉
石破天太玄經大成都好有印象

田伯光，男人最痛

趙敏：我偏要勉強

神雕

小龍女俾金輪法王同傳真契弟夾攻見到楊過

楊龍係重陽宮拜堂，搵孫不二做見證

楊龍係古墓洞房花燭夜，大家都強忍淚水

我師父說中了這三種劇毒，無藥可治，因為他只道世上沒有一個醫生，肯不要自己的性命來救活病人。大哥，他不知我……我會待你這樣……

癲婆同喬峰既感情線

好彩嗰陣金庸初辦明報要留住讀者，佢知寫死小龍女好大鑊

咁咪無峨嵋派

東方不敗當年第一次睇堅估佢唔到，用成大部書嚟鋪佢個型像，出到嚟個反差超大，仲要都係keep住咁屈機，仲要死係因為條仔，唔係輸武功

睇倚天嗰陣
初初以為主角係郭襄>何足道》張君寶>張翠山〉張無忌

第二本書主角先出場

唔係因為佢條仔分心, 三個高手根本完全唔夠東方不敗打.

那都是很好很好，可是我偏不喜歡

好似講過話強姦呢一part唔係佢寫
唔知俾咗邊個代筆一返到黎就變到咁定係我記錯
唔係呢個

木婉清食春藥

水淹哈薩克
冰凍鹿鼎山

程靈素佈置防毒機關 解毒個幾場

金蛇郎君中咗暗算，比棋仙派温家挑斷晒手腳筋武功盡失，居然仲可捱到去華山山洞設計咁多機關先死！

東方不敗呢個角色極震撼，有幾可金庸主角到一本書嘅尾部份都仲會俾一個奸角屌打？

咁咪要搵eason黎演楊過.....

咁個情況就好似
「喂 阿強你幫我睇住個女一陣 我去買一買馬」

然後阿強就在幾粒鐘內中出左個女

驀地裡宮門外響起了一陣吆喝聲，跟著嗆啷郎、嗆啷朗響聲不絕，那是兵刃落地之聲。這聲音從宮門外直響進來，便如一條極長的長蛇，飛快的游來，長廊上也響起了兵刃落地的聲音。一千名甲士和一千名劍士阻擋不了阿青。

只聽得阿青叫道：“范蠡，你在哪裡？”

范蠡向西施瞧了一眼，朗聲道：“阿青，我在這裡。”

“裡”字的聲音甫絕，嗤的一聲響，門帷從中裂開，一個綠衫人飛了進來，正是阿青。她右手竹棒的尖端指住了西施的心口。

她凝視著西施的容光，阿青臉上的殺氣漸漸消失，變成了失望和沮喪，再變成了驚奇、羨慕，變成了崇敬，喃喃的說：“天……天下竟有著……這樣的美女！

范蠡，她……她比你說的還……還要美！ ”纖腰扭處，一聲清嘯，已然破窗而出。

清嘯迅捷之極的遠去，漸遠漸輕，餘音裊裊，良久不絕。

當年查大俠有兩個御用槍手
一個姓倪
一個唔記得...唔知係咪蔡欄

我當年第一次睇的時候已經被我老味劇透咗東方不敗係太監...
可憐我果時只得小五...

轉主角啫
開始的確係郭襄
之後變張翠山~都LEAD咗成本
其實張無忌擔正係2本半左右

射鵰講起我記起~楊康同穆念慈玩鞋
天龍係咪阿紫
神鵰有咩
無理由我唔記得賸係記得陸無雙斷腳

其實佢都講明唔想故事太悲慘
所以盡量避免啲主角受重傷或者死
除撚咗喬峰
因為喬峰呢個角色某程度上代表咗金庸自己本身奶共~但後來又發現共黨啲仆街嘢~裡外不是人~英國同中國都話佢係叛徒
佢搞唔掂呢個身份認同的危機~唔想自己死只好寫死喬峰

砌牆

幾時有咁接殺三個高僧
完全唔記得

定係斷章取義黎

過兒係古墓唔小心捉住對赤裸龍足

古龍爛尾之王
有好多套開左個靚頭，一係就搵代寫爛尾，一係就自己寫爛，一係就冇尾

梗係冇
不過兩段嘢發生嘅時間好近
三渡持住金剛伏魔圈話你哋幾多個人上都得
如果張無忌真係玩人多出五行旗
就會變咗上面段嘢

嚇死我
係真都幾好笑

蕭峰大戰聚賢莊 結果跳崖死
狄雲比人挑斷手筋腳筋

愈慘個d愈記得

周芷若同張無忌訂婚之後發現同趙敏私會
三個都咁慘

就快等左三十年都未到
古代交通好唔方便
電影版

如果出洪水旗同烈火旗
洪水旗：沐鏹水
烈火旗：火焰噴射器
三位高僧點接聖水魔法同火魔法

除佢件衫扮扑完嘢去羞辱鍾萬仇咋 冇堅做呀
原著係鍾萬仇落春藥俾段譽同木婉清2兄妹+困佢哋喺密室等佢哋亂倫 再叫齊武林中人齊齊食花生(但段譽嘅內功令佢不受春藥影響)
結果段譽手下挖地洞將發春嘅木婉清同鍾靈換包
等段譽行出密室係抱住鍾靈等全武林以為段譽同鍾萬仇個女有路 以其人之道還治其人之身
段譽扮扑完鍾靈 但冇真係扑

由亂倫唔屌得 結局嚟個反高潮個個都屌得

有個故事係金庸寫天龍八部個陣有事要出國一段時間
叫左倪匡代筆 金庸話唔準寫死任何重要角色
但倪匡好憎阿紫 所以特登寫盲佢
搞到金庸從此唔敢再叫人代筆

好似好開頭來

倪匡幫過好多人代筆有古龍、有金庸

蕭峰基本上段段都好有型
丐幫大會話自己就算去十內深宮都話黎就黎就走就走
唔會漏低任何一樣野，型到

只見船尾一個女子持槳蕩舟，長髮披肩，全身白衣，頭髮上束了條金帶，白雪一映，更是燦然生光。郭靖見這少女一身裝束猶如仙女一般，不禁看得呆了。那船慢慢盪近，只見那女子方當韶齡，不過十五六歲年紀，肌膚勝雪，嬌美無比，容色絕麗，不可逼視。

溫家堡

張無忌玩敏敏穆特爾腳板底

但佢真係好勁喎
佢一個打三個o個段
全書最凶險既一場交黎

我偏要勉強。

倘若我問心有愧呢？

蕭峰打死阿朱同自殺個幕

古龍未聽過，邊一度倪匡代過筆？

但係係嗰三個凶險
東方不敗原本係屌打緊

真係會喊出嚟

我都記得冇扑到

趙敏真係好可愛

係囉
除左呢場
就數射鵰七怪加郭靖大漠打銅鐵屍
同埋郭靖黃蓉返牛家村練功治傷
都係凶險到爆

勁

牛家村治傷，仲以為有扑野睇

全書都冇扑鍾靈同木婉清

段譽都中春藥
不過發作時想爆炸就用凌波微步跑下圈洩梗D冇咁難受

佢老豆大伯就走人等佢煅練下忍功
o個下笑左出黎

黃蓉o個時仲係細路女唔識呢D野
好pure好true

睇倪匡嘅傳記，發覺佢啲事蹟拍得住佢啲故仔

黃蓉叫佢專心啲，唔好亂諗野

佢行事作風，真係聽都覺得正

趙敏，周芷若，殷離，小昭

張無忌真係好勁
但性格相對其他主角真係平庸左D

好彩汪明荃嗰陣金庸仲係叫趙明

趙敏微微一笑，說道：「我有幾句話跟張教主說，說畢便去，容日再行叨擾。」

楊逍道：「趙姑娘有甚麼話，待行禮之後再說不遲。」

趙敏道：「行禮之後，已經遲了。」

楊逍和范遙對望一眼，知她今日是存心前來攪局，無論如何要立時阻止，免得將一場喜慶大事鬧得尷尬狼狽，滿堂不歡。

楊逍踏上兩步，說道：「咱們今日賓主盡禮，趙姑娘務請自重。」他已打定了主意，趙敏若要搗亂，只有迅速出手點她穴道，制住她再說。趙敏向范遙道：「苦大師，人家要對我動手，你幫不幫我？」范遙眉頭一皺，說道：「郡主，世上不如意事十居八九，既已如此，也是勉強不來了。」

趙敏道：「我偏要勉強。」

周芷若係我最喜歡既女主角之一

唔知係專登定點
就係佢咁既格反而造成好多配角好精彩
不過張呢啲人做fd做上司都一流
不過係做唔到大事者

仲要只係用支針

神雕第一版小說：

三聯版《神鵰俠侶》，很明確的告訴讀者，獨孤求敗因為用紫薇軟劍傷過義士，便將它棄之深谷。注意了，只是被丟棄，並沒有被獨孤求敗毀去。既然沒被毀，那麼紫薇軟劍可能再現嗎？當然！舊版中有一段情節講得非常清楚。原來舊版《神鵰俠侶》，楊過意外中遇到神鵰正在和一條巨蟒搏鬥，看到這一幕的楊過，二話不說，提起手中的君子劍，就對着蛇身砍了過去。不想，楊過的君子劍居然斷成了兩截。原來當初獨孤求敗棄之深谷的紫薇軟劍，竟然被這條蟒蛇吞進了身體。而楊過所砍的地方，恰恰是紫薇軟劍的劍身。當然，這把劍後來被楊過控制。還沒完！楊過後來帶着紫薇軟劍回到襄陽，然後就和郭芙發生了矛盾。盛怒之下的郭芙，一劍之下竟然把楊過的手臂砍斷。也就是說，楊過的斷臂實際上是被紫薇軟劍砍斷的！而楊過還曾經帶着紫薇軟劍，伴着神鵰一起行走過江湖。

如果當年追報紙連載既話尹志平姦小龍女應該會最震撼
但個劇情太經典
包括我，好多人未正式睇神雕之前已經劇透左

暗示葵花寶典嘅氣功係出神入化，連小小繡花針都可以操控自如

你又啱喎

所以咪俾朱元璋吞咗

搵倪匡咪算好
古龍套白玉老虎(好似係)結局有場交變撚左茅山法術黑狗血制衡人地妖術
睇撚到我眼都凸埋

初版(報章連載版)係叫趙明
新版(80年代版)同新修版(00年代版)就改個似女仔D嘅名所以用近音嘅「敏」字

胡斐到底斬唔斬

如果段譽係段正淳嘅性格
一定一早扑左鍾靈同木婉清
佢2個都係送上門
得王語嫣唔受佢溝

南帝究竟係鍾靈定係木婉清個孫

同時只係揸得一隻奶

第一下知道係芷若「殺」左蛛兒

枕伴屍

圓月彎刀先經典，個頭靚到爆，點知中間開始變鬼故

楊過俾郭芙斬左隻手，唔知係咪佢本人寫但好震撼

尤菲公主誤中 geass, 要殺晒日本人

梗係啦
得個頭係古龍寫

古龍靜係負責諗題材寫開頭
但跟着冇跟着
結果老總要搵人代筆搞到越寫越爛

蕭峰 聚賢莊

碌咗三四頁竟然無呢個正到癲

我成日係到諗新楚留香係咪人地代寫
風格差勁遠
金庸真係好有心
有頭有尾
雖然我都係鐘意古龍多d

白玉老虎好似係最尾講唐家堡嗰部
如果冇記錯

圓月彎刀唯一可取之處係睇謝曉峰

圓月灣刀應該係三少爺之前？

古龍筆下林仙兒，好有港女feel

開放結局，真係吹脹

印象最深刻係做一世雞

個結局又係吹到b一聲，印象中記得

之後

點解
佢後期真係勁賤格，最尾想漂白但救唔返啦

我淨係記得黑狗血
同埋為粒垃圾打生打死

冇做姆指仲閉關練劍
雖然食指仲勁過劍

呢段經典呀

大師兄嬌喘一聲倒在xxx的懷裏，只見這個時候，大師兄眼如微絲，濕潤雙唇，微微張開，還噴出有如蘭花一般的香氣，（覺得不對勁）金瓶梅？對住如斯尤物，佛都會動心啦。xxx一手抱腰，另一隻手也不閒住，偷偷地從大師兄衣襟挖入，豐滿的雙峰附近，到處任意遊覽。忽然聽到一聲，xxx樂不思蜀，以為此女對他意猶情衷，軟綿綿的捏在手上好像棉花糖一樣舒服。

之後去咗做真雞，再之後做雞都冇人要

陸無雙個段又係經典

古代點樣棉花糖
重作啦

神鵰真係好多咸濕情節

比喻對波啫
巴打冇睇過破壞之王

有雕兄咪得

那都是很好很好的，但我偏不喜歡

連城訣
水笙俾表哥嫌棄果part
D武林正道仲要單單打打好撚sad

謝曉峰其實喺三少爺的劍完得好正，之後出嚟變到好cheap

除咗綠萼光脫脫
陸無雙光脫脫
都無啦
小龍女那段當被狗咬

乜撚嘢來

如果小說嚟講無啦啦有啲現代詞語加咗入去係會令讀者抽離返現實世界投入唔到

邊段?

估唔到燕十三贏到佢

好正，完全顛覆名門正派觀念
人性嘅醜惡

好似死最多係講江湖規矩果批

小龍女應該冇乜波路
一隻手都揸唔到對波

估唔到有巴打都係咁聽

「他們漲紅了眼，野獸一般亂咬、亂搶，亂打、亂撕，將珠寶胡亂塞到嘴裡。

於是有人打勝了，有人流血了，有人死掉了。而勝利的人又被珠寶上塗的毒給毒死了。

好一似食盡鳥投林，落了片白茫茫大地真乾淨。」

再諗返開頭狄雲個句

「做鄉下人有甚麼不好？我不要見甚麼世面。」

計埋任女係5個 完全一面倒被虐 東方不敗：凶險係邊 你掂都掂我唔到

其實好想知道十五劍有幾勁
古龍個種描述描寫唔到點解燕十三會覺得係死亡之劍

奶腳

係，呢個位有少少敗筆
吹得太大
不過場決鬥個氣氛係好正

4個

最深刻應該係小龍女一個打哂全世界果段 心諗金庸你究竟幾憎佢 出左黎好似無過過好日子 最後就黎贏到 都要比5條廢老打多下
仲有楊過比郭大小姐斬到無左一個老婆 之後第二個差d比佢搞到無埋 仲要咁都唔洗血債肉償 無天理

仲有個蛋散叫上官雲 你應該無計佢

小龍女畀尹志平食咗隻豬

佢做所有野都係有原因，有細心睇就會明白佢內心既無奈同矛盾，會好自然憐愛佢

有原因唔代表認同同理解 就算用當時人嘅思想佢嘅矛盾都有好多方法解決 佢最後搞成咁完全係佢on9同7

佢有冇打？唔記得咗

係，完全解唔通，唯有歸去劇情需要

跟得滅絕啲囡點會唔扭曲

有冇師兄知點解金庸要改天龍個結局
原本係王語嫣死心跟段譽
改到變返照顧傻撚左既慕容復

都冇做度 佢瘋狂練凌波微步咋喔

任我行和向問天見情勢不對，一挺長劍，一揮軟鞭，同時上前夾擊。這當世三大高手聯手出戰，勢道何等厲害，但東方不敗兩根手指拈著一枚繡花針，在三人之間穿來插去，趨退如電，竟沒半分敗象。上官雲拔出單刀，衝上助戰，以四敵一。斗到酣處，猛虎聽得上官雲大叫一聲，單刀落地，一個筋斗翻開了出去，雙手按住右目，這隻眼睛已被東方不敗刺瞎。

打左幾下就盲左

就係呢句 我偏要勉強 令我鍾意趙敏

古龍寫意景同氣氛係好正
但人物背景甚至乎世界觀?設定都比金庸差
打鬥場面更加係輸成條街

呢d先叫「正常」囉

連城訣狄雲可以爭金庸筆下第一第二最慘主角

最後白返哂
一心追張無忌

係，office入面變態嗰啲叫正常，正常嗰啲叫懶好人

最鐘意係楊過同小龍女係全真寺結婚，
完全襯托左西狂呢個名，再加上舉手投足間，展現左佢又恨又憐憫既複雜心情

好好j

可能因為佢本性善良，後尾因為種種原因慢慢黑化左但佢黑化得黎又唔係完全黑哂，自然會對佢產生左同情同埋覺得佢好慘，特別睇到往事如煙同埋問心有愧個段真係好sad，明明本來好地地點知變成咁

大陸知乎有好多關於周芷若既討論，有正有反，有時間可以睇下

冇嫁
當你成個世界都係咁
師尊大過天
就其實係冇得揀得o個條路行
好在最後有得救
唔使好似滅絕咁

都係倪匡講得好，亂髮嘅美女總好過整到齊齊整整咁嘅美女
佢係反對修書嘅

有咩？冇咩印象

據說金庸認為咁樣比較符合段譽人設同故事主題 但我覺得係犧牲左王語嫣 本身段譽嘅心魔係王語嫣同玉像 破心魔自然係唔再當佢地係女神 但王語嫣嘅心魔就係慕容復 本身破到然後去跟段譽 但新修就逼佢多多個on9人前想長生不老永遠靚 然後入魔又跟番慕容復

木婉清中咗春藥正到，段郎。

少有金書最後唔同男主一齊既女主

留名

講真，真係我最慘

唉，臨老先嚟拆散段大好姻緣

結局幾正呀，有靚女作伴

楊大俠送我煙花個次

佢同石破天冇奇遇嘅話邊個慘啲

後期金庸已經嬌正過枉
本身好似有諗過改鹿鼎記結局，改到得反一個老婆

金庸後記評論自己
描寫謝遜對義子張翠山之死寫得不夠全面
隱晦透露明白喪子之痛

呢啲先叫深刻呀細路

師尊大過天都有好多解決方法 佢有咩命令？ 兩個之嘛
1）唔準愛魔教教主張無忌
2）攞屠龍刀以獲取九陰真經、降龍十八掌精義和武穆遺書 光大峨眉並驅逐蒙古人恢復漢家天下
解決方案
1）同張無忌講唔好做魔教(明教）教主 或者叫佢搞掂哂就唔好做 完
2）唔想比人知就向張無忌借刀劍幾日 用完攞完就走 無話要秘密就更簡單 直接同張無忌講秘密 講條件 dllm咁熟又唔會傷任何人利益 點唔會應承
佢on9就on9 7就7 自己諗埋一邊 最後兩樣野都達唔到破哂誓 仲要賴師傅
人地蒙古公主 要同成家成族成個世界反面都係咁 自己決定左咩路就自己負責 咪賴3賴4

修唔修作者話事既
不過其實真係
就算段譽係因為王語嫣似神仙姐姐所以追佢
唔代表後來見返神仙姐姐破左心魔
就要放王語嫣走

即係王語嫣木婉清鍾靈全部要哂咪得

第一次睇天龍八部，心諗冇啦啦主角就死左？？？

屌
你真係好撚慘
恭喜你最後都有個好結局
起碼可以保護自己自由自在

果時冇入境署呀師兄

證明生得靚真係最重要

成日都好奇
啲男主角無做嘢 無父幹母幹
唔知點解又唔會財困可以周圍遊

啲女角又係
成日周圍外遊呀 打交呀
佢地無嚟m依個問題嘅?
仲以前都無m巾
生活得仲自由過現代人咁

但冇女(好似係)

本身全部做晒老婆咪幾好？
以佢當時人脈權勢，真係唔奇喎？
硬係要改，唉

「笑傲江湖」令狐沖、任盈盈、任我行。三人圍攻東方不敗

「天龍八部」喬峰「聚賢莊」一戰

起碼最後有水苼陪，兩個同病相連既人可以互相照顧

你口講就容易咯
師尊大過天
迫發毒誓
但自己偏偏又愛張無忌
又要武功未夠俾人恰要盡快有成果
係真係會迫到人變的
你係未感受過或未明白先至覺得咁咁咁咪得

神鵰十六年後 寫風陵夜渡帶出陽過果段

金庸筆下太多情節都好深刻 其實真係好撚勁

上網睇好似掛住寫歷史論文
好彩最後冇改到，都係七個老婆

我係真係覺得好容易
發毒誓又點 就算係尊重佢都有好多方法繞過個誓言
解決方法我9諗都有 上面講完啦

睇過咁多小說，金庸啲情節係特別能夠令人留下深刻印象

郭襄呢到真係正
完全係毒撚想要既野
一直夢寐以求嘅偶像
原來同自己屋企人咁有淵源

每次睇倚天都係由圍攻開始睇

冇奇遇兩個都好慘
感覺上好似狄雲設定慘d，由乜都冇變乜都冇
石破天本身已經當自己係乞兒，心理上應該冇狄雲咁難受

水笙咪佢條女

無迷

狄雲啦
被死敵撬牆腳又被人斬手指鎖琵琶骨，唯一既老友斬都死埋

係俾歐陽鋒點穴

我知實有好多人做正義撚屌我，但我會覺得佢慘同時又on9，中原啲人咁對我又殺我全家，遼王仲當我真兄弟俾埋王我做，打入中原可以分天下各管各，我不如幫大佬打佢老母好過。

覆錯人，想講石破天冇女，諗諗下結局石破天都好似有女陪

天龍八部木婉清比人餵撚左春藥個段

瀟湘夜雨

睇故唔好駁故

佢係學佢阿爸
打仗好慘死好多人
佢唔想生靈塗炭

不過咁攪到兩邊都返唔到
要以死明志

都有阿 阿綉

好耐無睇。但倚天最深刻除左出外掛一秒練成乾坤大挪移之外，就係光明頂相認一幕。

殷利亨聽到「殷六叔」三字，只覺語氣極為熟悉，心念一動：「無忌幼小之時，常常這樣叫我，這少年……」凝視他的面容，竟是越看越像，雖然分別了八年，張無忌已自一個小小孩童成長為壯健少年，加之鬍鬚不剃。長髮未理，相貌已是大異。但殷利亨心中先存下「難道他竟是無忌」這個念頭，細看之下，記憶中的面貌一點點地顯現出來，不禁顫聲道，「你……你是無忌麼？」張無忌全身再無半點力氣，自知去死不遠，再也不必隱瞞。叫道：「殷六叔，我……我常常在想念你。」殷利亨自來是情感極為充沛之人，雙目流淚，噹的一聲拋下長劍，俯身將他抱了起來，叫道：「你是無忌，你是無忌，你是我五哥的兒子張無忌！」宋遠橋、俞蓮舟、張松溪、莫聲谷四人一齊圍攏，各人又驚又喜，心頭均是說不出的滋味。殷利亨這麼一叫，旁邊眾人無不驚訝，那想到這個捨命力護明教的少年，竟是武當派張翠山的兒子。

古龍除咗後期飲酒過量揸唔到筆寫，有段時間得罪柯俊雄俾佢搵人斬到重傷寫唔到，當時寫緊嘅[圓月彎刀]要用口述搵人幫佢寫。

改結局可能符合返段譽
但為咗令段譽同王語嫣分手夾硬寫衰王語嫣
唔知好事定壞事

無記錯有個蒙古老軍官一眼認得見到郭靖叫佢金刀駙馬仲周圍同蒙古兵講當年郭靖點帶佢地天降神兵，俾忽必烈知道，殺咗個老軍官

晌大漠第一次遇到黑風雙煞

講係咁講
但圓月彎刀中段開始唔似佢構思既故仔

你應該去睇下
古龍既歡樂英雄
冇錢既大俠
周不時失蹤去沖涼既女主角

最記得韋小寶同建寧公主SM之戰

金庸補鑊，要游坦之捐對眼俾啊紫。

春藥唔係毒藥，佢都好似有影響wo
佢係靠跑步頂住自己，好似🤔

呢個唔記得左返去睇多次先

志平中出小龍女

又黎趙周大戰 過左半個世紀仍然未停止

你講既解決方法我好耐之前都有諗過，萬安寺之後周芷若有嘗試自己一個去搵張無忌我相信就係想同佢講刀劍嘅秘密搵佢幫助，可惜後來見唔到張無忌反而比同門捉咗，之後又比金花婆婆捉咗去

即係話周芷若發左毒誓後再次見返張無忌已經係荒島嘅時候，當時荒島上面有趙敏又有金毛獅王，而呢兩個人係一般人眼中都係壞人，而且呢兩個人有張無忌袒護着，同埋趙敏好聰明，呢個時候周芷若邊夠膽同張無忌講刀劍秘密，萬一比金毛獅王同趙敏發現咗呢個秘密，可能會造成嚴重嘅後果，咁當時周芷若身邊冇一個信得過既人，包括唯一既依靠張無忌當時都信唔過，佢只好用當時對佢來講認為最好嘅方法去做

唔怪得佢，佢唯一做錯係一時迷失加害蛛兒

歡樂英雄真係好有驚喜
個書名十分普通，以為廢嘅，點知勁好睇

古龍根本係愛情小說黎

唔使爭, 狄雲係最慘果個

講規矩但殺人點算和理非

其實依種叫乜？

依套算係脱哂以往既江湖味
變做單元劇，但好睇得黎好笑

我最鍾意佢係因為愛/追求自己所愛所想嘅嘢而不顧一切
現實有幾多人可以咁做

無架, 果個世界係絕對封建既世界, 師尊如父母, 普通人點都唔會反抗, 更甚著發過毒誓
故事後期佢睇到殷離都嚇到傻咗咁, 就知果個世界裡面D人幾咁迷信...

你估個個都係楊過咩...

佢對門派既忠誠同尊師重道令佢對完成遺命有一種執著，另外，佢班同門以前成日恰佢但佢後期黑化左都無搞班同門

佢害左蛛兒之後內心成日受到折磨都足以証明佢本性係善良

佢愛張無忌 然後唔信佢 本身就係問題 你要愛 為左佢要破誓 但係就連一個佢肯定無意見有共同利益嘅事都唔同佢講 係後面搞陰謀 咁都唔係佢問題？
你所講嘅只影響問題2嘅操作 要做到繞過依兩個人有咩難度？ 無論島內島外都可以做到 唔想比人知嘅 準備定d無聊野紙 借刀劍幾日 整斷左之後就偷龍轉鳳轉入去 完 願意比張無忌嘅就更簡單啦 趙敏受傷獅王盲你都唔可以偷偷地講到比佢聽 我會懷疑你智力有問題
實際上就係 成個問題好多解決方法 做到佢咁係佢on9 佢可以有佢嘅原因 但以上原因都唔會令佢值得被同情

放心 一日有人睇倚天屠龍記
趙周大戰一日都唔會完
無論半個世紀定一個世紀都會繼續係咁

郭靖比人圍攻 救楊過果part好型

真係最深刻既, 係楊過真係就咁就跳咗落去,
然後郭襄跟住又跳埋落去...

我細細個睇武俠都係爸爸買既書, 當年睇既...
還珠樓主, 金庸, 梁羽生, 古龍都已作古,
溫端安佢就算鳩數啦...
近D自己有買黎睇既只有黃易

D人成日話新武俠四家係金梁古溫, 但係我真心覺得溫端安唔入流...

黃易走得太突然, 套天地明環明明收緊都斷咗...
同埋黃易大部份都似玄幻多過似武俠

其他當年爸爸無買, 而家大咗少搵武俠小說睇了..

敏敏係靈蛇島博命果3招
最愛張無忌果個一定係敏敏

講真, 如果係島上佢坦白咗比張無忌聽, 呢個故仔就唔同晒啦

笑傲江湖既金盆洗手大會, 睇哂正邪兩道既虛偽同人性, 有埋政治隠喻

大師哥內傷後俾同門誤會期間，係綠竹翁到學琴
同埋之後不停有江湖中人送禮俾佢，再係條船撞到祖千秋教佢酒同呃佢飲藥酒
呢part睇得好有feel
好似得讀者先知佢係俾人屈同明白佢咁，次次睇呢到都眼濕濕

趙敏係愛張無忌, 更甚可以為佢而死, 但係我覺得及唔上小昭
佢為咗張無忌可以一世都唔再見佢, 生離比死別更痛苦呀...

殷離愛既係曾阿牛, 但係就忘記唔到小張無忌
周芷若心中仲有其實野可以比得上張無忌

血刀老祖智破落花流水

係 但係為左推劇情 你就要接受佢寫出黎嘅周芷若係一個心理有問題嘅on9

射鵰仲有鐵槍廟 個士兵J蓉兒d腳趾

執屍？

再震撼、所有劇情主角死老豆、跟主老母自殺。千偏一落!

金庸d角色寫得超級好

好似武功最好嗰d 都會有其他方面既缺陷

蕭鋒 一個打一百個 但係自己打死條女 著重江湖名聲 但成套比人由頭屈到尾 身世更加悲慘
楊過 無得青龍右滑鼠 條女隻豬比件二打六食埋
石破天=弱智

桃谷六仙挾令狐沖落山

佢後面同張無忌行嗰陣啲對白都好寫實，好正

咁佢又同無忌結婚

強姦

張翠山殷素素比所謂正道人士逼死
睇到眼濕濕

眼見太陽緩緩落山，楊過的心也是跟著太陽不斷的向下低沉。當太陽的一半被山頭遮沒時，他大叫一聲，急奔上峰。身在高處，只見太陽的圓臉重又完整，心中略略一寬，只要太陽不落山，三月初七這一日就算沒過完。

每次睇到呢段都好sad

真係醉生夢死

金庸都講咗，張無忌可以去波斯見小昭，可以四個都要晒

佢同張無忌結婚除咗私心以外仲有因為佢答應咗滅絕要呃張無忌

去波斯都無用, 人地係聖處女, 相見不能相愛

但滅絕叫佢唔可以同無忌一齊喎

其實張無忌學咗聖火令武功，波斯十二法王都唔會係佢對手

成班武林中人迫死殷素素個段... 最後留比張無忌聽愈靚的女人愈唔可信 但個仆街仔最後都冇聽

前兩年重睇神鵰，郭靖獨闖蒙古大寨再衝返出嚟果段真係睇到好緊張

點知成班靚女個個都對張無忌癡心塌地

係咪有一段佢要爬番上城牆 差少少唔得最尾又爆到上去威盡全場

用全真派上天梯嘅輕身功夫

時間停止play

依段係正但我覺得最正都係佢結局 自己身為契丹人，但宋人對佢有恩 自己愛人又死埋 生無可戀一野隊死自己個段... 唉

定係梯雲縱

天龍八部真正稱得上”氣勢磅礴”

之前鏗鏘説問返倪匡呢件事，佢仲笑騎騎咁，笑死

緊係小龍女比人屌啦

佢呢個人認真妙

所以毒撚最憎張無忌

呢個真心正,不過換轉一個角度睇,
莫大先生雖然身負絕技,
但明白自己未去到最好打嘅地步,
只能夠伺機而動.
佢又未能拋低江湖事,
暗中觀察令狐沖
（令狐沖護送衡山派）
（呢點又係奇怪,有精力去監察「自己人」但又唔去打日月神教嘅人）
莫大呢個角色好立體
（連個名都合乎個性）

套入現在某啲香港所謂泛民政治人物,
都相當相似

楊過入重陽宮救小龍女
同程英無雙結拜
張無忌同小昭分開之前錫左下
黃衣少女打完周芷若講嗰16個字

(笑）

因為你都答咗，佢未係最好打嗰個，而且劉正風單嘢睇得出佢對魔教唔會大偏激

蕭峰係少林寺外準備獨戰3大高手
講左句 三位一齊上，蕭某何懼？
型到仆街

少林派空智大師大聲發令：“華山派和崆峒派各位，請將場上的魔教餘孽一概誅滅了。武當派從西往東搜索，峨嵋派從東往西搜索，別讓魔教有一人漏網。崑崙派預備火種，焚燒魔教巢穴。”他吩咐五派後，雙手合十，說道：“少林子弟各取法器，誦念往生經文，替六派殉難的英雄、魔教教眾超度，化除冤孽。”

屌你 打就人哋打 少林就念下經就得 真係梳乎

佢上少室山現身前講嗰句仲型

蕭峰真係咁多套金庸作品中最有大俠風範既角色
基本上有佢既場面就係經典場面

神鵰個尾

郭靖黃蓉喺密室睇外面全真派大戰

睇到直頭自己都熱血沸騰

一定係倚天玩腳
細細個睇到我扯，開始知自己係腳膠

代入角色黎睇
邊有可能呢
o個時明教仲係魔教黎
仲有個蒙古妖女o係附近
幾句話就將咁重要既野交託俾人
可能會成個民族大業炒o係自己手上

最有大俠風範我覺得係郭靖，蕭峰豪氣干雲，最英雄

蕭某大好男兒，竟和你這種人齊名！

石破天係唔識字咋
睇佢跟石清同婆婆學刀學劍
跟謝煙客練內功(雖然練錯，但冇計佢唔識)
悟性其實一D都唔差

呢一段虛竹超型，即場結拜，飲完酒之後即刻怒屌丁春秋

就超級契丹人打聚賢莊果段最深刻

神鵰大俠為郭襄搞生日派對

其實應該係冇可能的
佢自己寫書都話波斯明教教主係聖處女
一生守貞的

嗰段我鄧佢細路慘，成條毒撚咁生日都冇人記得

之前一晚楊過扮走火
郭靖用左半晚幫佢運功
所以上天梯上唔哂去
最後楊過跳埋落去幫手(朱子柳用鞭一拉)先上到城牆

倚天最大敗筆係為咗洗白周芷若，要夾硬將殷離翻生
攪到最後淨個幾個女喺度，明明本來應該得返一個趙敏揀

蕭峰係英雄, 豪傑, 但係論俠之大者, 佢唔及郭靖
佢可以為佢所愛既人死, 可以為兄弟死, 可以為幫眾死...
但係佢唔會為大多數唔識既人去死

莫大睇穿左冷禪的野心，知道嵩山派威脅比日月神教更大。
莫大第一次出場都好型，一班二打六鳩噏莫大和劉正風不和八卦事。突然眾人聽到一句[胡該八道！]後，賣唱呀伯駛出一手迴風落雁劍後飄然而去，班人才知這一直在場，毫不起眼的賣唱呀伯原來就是莫大先生。

楊過臨尾一舊石車死蒙哥 感覺係終於做到真正ge大俠

小師妹係令狐沖懷中死去 臨死前仲唱林平之教佢ge山歌

霍青桐調兵遣將要打場絕對劣勢生死戰 但仲比老豆同將領屌佢想害死個妹

書劍有段紅花會埋用計打張召重 唔記得第幾把交椅個水手無lala講廣東話 好似話"屌那媽 上就上 唔上就唔上 契弟" 笑撚死

太耐無睇好多唔記得哂 但忽然係諗起依幾樣

射鵰結局郭靖同成吉思汗嘅對話

後記有講

誰說丐幫的降龍十八掌欺世盜名？

之後一上黎凌空用三掌直接打到丁春秋擋都唔夠膽擋

佢令耶律洪基唔打得大宋
好多兵士唔使打生打死喎

江南七怪打梅超風

狄雲自殺個幕 好撚慘

更深刻係知道郭襄接任人叫風陵師太，仲創左招叫黑沼靈狐
一次相遇回味成世，出左家都未放底

本身倚天主角係張翠山
寫寫下改左主角

就係呢句

張無忌有隊私兵太屈機

佢係阻止戰爭, 但係佢自殺係為左右做人難, 佢覺得同耶律洪基, 段譽虛竹, 甚至丐幫中人都仲係兄弟, 夾係中間生不如死, 最主要係阿朱已經唔係度

金庸慣用技嚟

任我勝少林掌門
令狐勝武當掌門

兩個都係當世最強
向問都係top 10la

東方一個人拎支針打勝佢三個聯手咼

仲唔勁到仆街

耶撚都有十字軍啦

水笙見狄云搖搖晃晃，站立不定，滿臉都是鮮血，想伸手相扶，卻又害怕，戰戰兢地走近兩步。狄云喝道：“我是惡和尚，是小淫僧，別走過來，免得我污了你水大俠小姐的聲名，滾開，滾開！”水笙見他神態猙獰，目露凶光，嚇得倒退了兩步。
狄云不住喘息，搖搖晃晃地向花鐵干走去，叫道：“你們這些惡人，万震山、万圭，你們害不死我，打不死我。過來啊，來打啊，知縣大人，知府大人，你們就會欺壓良善，有种的過來拚啊，來打個你死我活……”
花鐵干心道：“這個人發了瘋，是個瘋子！”向后縱躍，离他更遠了些。
狄云仰天大叫：“你們這些惡人，天下的惡人都來打啊，我狄云不怕你們。你們把我關在牢里，穿我琵琶骨，斬了我手指，搶了我師妹，踩斷我大腿，我都不怕，把我斬成肉醬，我也不怕！”
水笙听得他如此嘶聲大叫，有如哭號，害怕之中不禁起了怜憫之心，听他叫道“穿我琵琶骨，斬了我手指，搶了我師妹，踩斷我大腿！”更是心中一動：“這小惡僧原來滿怀心事，受過不少苦楚。他的大腿，卻是我縱馬踩斷他的。”

每次睇呢段都眼濕濕

周芷若就係係荒島見到張無忌袒護趙敏先開始覺得佢唔可靠，趙敏咁聰明，義父又咁狡滑，一講比張無忌知隨時hi野，正常都唔敢講啦

如果張無忌唔係係荒島上三心兩意比人覺得佢袒護趙敏，周芷若一早同張無忌講左真話啦

想睇易筋經加獨孤九劍

水笙最後搵去搵狄雲
同意樓上講程靈素死
其實愛情線黎講胡斐、袁紫衣同程靈素寫得約好
成日講得金庸小說d男主角都小小地仆街
張無忌想全都要
楊過又話好掛住小龍女，但見到d女又覺得神情都好似姑姑又flirt人
係郭靖同令狐沖好d（雖然覺得令狐沖係好後先鐘意任盈盈）

（好似off topic, ha)

日日係到訓呢個真心痴線

同人作品 「九陰九陽」已經交代左後續發展，可以睇下ff下

點知原來個個都勁到仆街

郭靖係金庸心目中最完美既大俠典範

小師妹係令孤沖懷中準備死前
哼福建山歌
個段覺得令狐沖做兵做得勁慘
死前都得唔到小師妹既愛

經文替他們解決疑難，大家心中明白了，都說：「穆聖的指示，那是再也不會錯的。」有人便稱讚哈卜拉姆聰明有學問：「我們有甚麽事情不明白，隻要去問哈卜拉姆，他總是能好好的教導我們。」

可是哈卜拉姆再聰明、再有學問，有一件事卻是他不能解答的，因為包羅萬有的「可蘭經」上也沒有答案；如果你深深愛著的人，卻深深的愛上了別人，有甚麽法子？

白馬帶著她一步步的回到中原。白馬已經老了，只能慢慢的走，但終是能回到中原的。江南有楊柳、桃花，有燕子、金魚……漢人中有的是英俊勇武的少年，倜儻瀟灑的少年……但這個美麗的姑娘就像古高昌國人那樣固執：「那都是很好很好的，可是我偏不喜歡。」

白馬嘯西風？

係啊 好多年前（大約初中）睇完全套金庸
最後果句幾touching

我都係

呢幕又係睇到好sad

:三個人叫自己四天王，搞乜
:仲有一個大佬咪我

游坦之仲慘

游坦之自己犯賤

但沖哥睇住自己既愛人係懷中死去真係睇到喊

又唔洗自己打 又可以拎光環 打場齋就得 何樂而不為

張無忌表示我要搶你地教主做老婆
我已經學哂你地波斯教嘅最強武功(乾坤大挪移+聖火令)
再嘈就幫你地波斯教滅門

最鍾意神雕，神雕入面好多情節都好深刻

楊過16年後上絕情谷追日同大叫不守信約
楊過小龍女運功解毒時再中毒針，小龍女話自己命苦、楊過劈棺
楊過掉左半粒絕情丹落谷底
楊過神功初成重陽宮逐一單挑蒙古高手
郭襄果3份生日禮物

明明孖生一齊出世
結果全武林齊齊到襄陽只為郭襄賀壽

最深刻一定係蕭峰自盡

其實睇佢d小說就知
金庸心路係點
射鵰：無論蒙古（英國）有你兄弟有老豆對你（香港）有大恩都好，你都係中國人都要為國捐驅
天龍：我都唔知自己係乜人
鹿：是撚但啦，乜人都好

響武俠小說尋求真實係咪搞錯左呢..？

胡斐袁紫衣呢段完全係逆男人唔壞女人唔愛
講幫助情誼經歷將來
程靈素都遠勝袁紫衣，但胡斐偏偏愛袁紫衣
我初初睇完全一頭霧水，條女次次串串共阻我幫人報仇，就算係有苦衷中間遇到程靈素都即刻轉向佢啦

又啱喎

你睇過未

郭靖同黃蓉扑野

滅絕師太

妖女周芷若

無忌

莫大淨係敢偷偷地出手咋
佢肯同岳老賊講幾句好說話，成個故事就唔同曬

武俠小說追求真實又有D怪
但太唔真實又搞到唔好睇
由其是武俠小說個重心係寫「人」在江湖
太唔似實際存在嘅人又唔得嘅
如何平衡先係重點

唔敢講可以用方法一 方法有好多 佢肯諗就會有 但佢第一步就諗到行極端

殷梨亭最後同楊不悔一齊，屌自己個ex個女

蕭峰死咗遼軍反口咪弊
自殺真心on9

白馬嘯西風

青梅竹馬既人愛上第個，仲唔認得自己

最後應該係郭大路以為自己基個段
點知個個都撚化佢

歡樂英雄就好似古龍嘅變奏曲咁

鬼叫佢同佢老豆一樣性格

唔劈啦
佢根本心中有疑問

任我行就算在湖底n年 ，功夫都仍然在江湖頭五

但同東方不敗出招之快 根本明顯差好遠

向情敵大報仇
搶我條女我屌你個女

講起改結局

唔知有冇人睇過 港漫 天龍八部，
最尾果幾期 慕容復 逆練 北冥神功 , 吸咗四大家臣, 丁春秋 , 蕭遠山，掃地僧嘅功力

三大主角合力至險勝

任我行功力應該第一咁濟，之後佢都估唔到東方不敗練咗葵花寶典之後勁佢咁多

東方不敗 我覺得仲勁過風青揚
佢可時小說講到佢武功之快 根本係三人都預計之外

居然無人有共鳴 咁講下楊不悔

楊不悔按著他手背，說道：「你給了我那個糖人兒，我捨不得吃，可是拿在手裡走路，太陽曬著曬著，糖人兒融啦，我傷心得甚麼似的，哭著不肯停。你說再給我找一個，可是從此再也找不到那樣的糖人兒了。你雖然後來買了更大更好的糖人兒給我，我也不要了，反而惹得我又大哭了一場。那時你很著惱，罵我不聽話，是不是？」

段譽個老母同段延慶打野戰

喬峰打撚死咗阿朱

快得嚟仲要身法詭異

係 好似倪匡

風陵渡口初相遇 一見楊過誤終身

楊不悔道：「我的脾氣很執拗，殷六叔是我第一個喜歡的糖人兒，我再也不喜歡第二個了。無忌哥哥，有時我自己一個兒想想，你待我這麼好，幾次救了我的性命，我……我該當侍奉你一輩子才是。然而我總當你是我的親哥哥一樣，我心底裡親你敬你，可是對他啊，我是說不出的可憐，說不出的喜歡。他年紀大了我一倍還多，又是我的長輩，多半人家會笑話我，爹爹又是他的死對頭，我……我知道不成的……可是不管怎樣，我總是跟你說了。」

次次睇到都會好感慨咁「唉~」咗出嚟

連城訣
一開始到最尾都好深刻

邊可能
岳不群用左幾多心機去營造自己君子劍既聲望
就等一個機會
外人講幾句就收手？

君無戲言
遼國人講完反悔會被不齒的

李莫愁葬身火海，死時仲念：問世間，情是何物，直教生死相許……

第一次睇，心諗：邊有女人為左愛情咁撚癲㗎

唔係

好難對李秋水呢個九十歲阿婆有興趣喎
仲要係笑住斬你一隻腳既變態阿婆

不悔係另一樣野
真係張無忌既妹黎

刀白鳳

大俠。紅顏

殷離神色溫柔的瞧著他，呆呆的看了半晌，目光中神情變幻，終于搖搖頭，說道：“阿牛哥哥，你不懂的。在西域大漠之中，你與我同生共死，在那海外小島之上，你對我仁至義盡。你是個好人。不過我對你說過，我的心早就給了那個張無忌啦。我要尋他去。我若是尋到了他，你說他還會打我、罵我、咬我嗎？”說著也不等張無忌回答，轉身緩緩走了開去。

胡軍真係好撚似

由頭到尾都覺得佢好煩
去到依到先覺得佢慘

一開始睇笑傲會以為林平之係主角, 成本書講佢點報家仇
但原來大師兄先係, 佢個出場仲係由儀琳把口帶出嚟, 好正

碧血劍，金蛇郎君夏雪宜都死撚左，何紅藥見到條屍，悲痛萬分，但轉個頭，見到條屍口中咬住情敵嘅髮釵，癲到一把火燒左條屍。

何紅藥同李莫愁一樣，為仔死，為仔亡。

為左個情字，點解會咁癲？
我完全唔明。

利申：毒撚

陳近南比鄭克塽插咗一劍，臨死前韋小寶同陳近南個番對話
仲有韋小寶匿係個島到，半夜突然間聽到有人嗌佢小桂子，韋小寶以為康熙死咗掛住自己，就算本身極驚鬼都不顧一切沖出去想搵康熙

離一離題

王家衛嘅「東邪西毒」
又係去到另一個境界
用角色性格去發展劇情
然後將不同線揉合一齊

套戲其中一個特點
係性格決定命運
但又會因遭遇令到性格改變
最後塑造另一個人或另一個未來

次次都睇到我好心痛明知冇可能

呢套野直頭係用射雕啲角色去講愛情故事
寫嗰個功力深厚

金庸筆下的「表哥」

但四大惡人中，只有雲中鶴與主角之間沒有任何交集，雲中鶴這個角色就像是給「四大惡人」這個組合湊數的。 也就是說，雲中鶴這個角色在書中可有可無，既然金庸先生把他寫進去了，也只能排名老四了。筆者認為，這是雲中鶴排名老四的原因之一，而且也的確很諷刺。但是深究之下，卻發現「雲中鶴」這一角色卻有很深的諷刺意義。金庸先生借「雲中鶴」這一形象來諷刺表哥徐志摩，這也是為何金庸筆下會出現許多結局悲慘的「表哥」角色。(汪嘯風，衛壁，慕容復等)

《天龍八部》四大惡人，雲中鶴為啥排名老四？

他知道殷離這一生，永遠會記着蝴蝶谷中那個一身狠勁的少年，她是要去找尋他。她自然找不到，但也可以說，她早已尋到了，因為那個少年早就藏在她的心底。真正的人、真正的事，往往不及心中所想的那麼好。

真係好中point

我諗法係莫大想出手（扶匡正義）
但不會貿然出手（自知能力或珍惜羽翼？）
卻去「監察」同道中人
反而對「魔道人士」有所保留
呢種可唔可以叫有獨立思考、保持距離

我覺得呢種風格幾特別

初初睇
覺得狄雲最尾都有水笙冇咁慘

後尾諗返
其實係水笙出返去冇人要先返去搵狄雲埋單

傻啦，莫大咪典型中國君子
獨善其身，不立危牆之下
佢自己唔污糟佢就開心既啦

歡樂真係好正
陸小鳳楚留香係出面打生打死
佢地係到訓教

Agger
每個角色嗰種對愛情嘅執拗
喺現實會係好核突
但喺戲呢個空間就會浪漫到死

Btw每個角色都係得唔到心中嘅至愛

但李秋水同天山童姥都好慘
九十歲人先發覺畀人玩咗成世
真係好應個回目

紅顏彈指老，剎那芳華。夢裏真真語真幻。同一笑，到頭萬事俱空。

花絮

六渡石人峰，山崖險峻，喬峰穿著紫色長袍，長發在微風中瀟洒地飛舞，他從山崖上走下來，迎面看見了阿朱。喬峰嘴唇啟動了幾下，輕聲說道：「阿朱。」阿朱眼淚奪眶而出：「喬大哥，你的傷好了嗎？」喬峰不知如何回答，阿朱撲進喬峰的懷裏，喬峰迎上去，倆人緊緊地擁抱在一起，阿朱說：「我在這兒等了你五天五夜……」說著，阿朱放聲大哭。

這是記者昨日在《天龍八部》劇組看到的一段戲，是喬峰和阿朱的一段感情戲。導演 周曉文命令阿朱放聲大哭，但扮演阿朱的演員劉濤似乎放不開，化妝師不斷地拿眼藥水當催淚彈，但劉濤還是沒信心，她撲在胡軍的懷裏，左手使勁兒揪著胡軍後背的衣服，但哭聲還是不大。三四條過去了，導演周曉文急得指著眼藥水說：「把這東西拿開，沒用。」然後又鼓勵劉濤：「不錯，再來一條。」終於OK了，胡軍說：「你想拽死我呀。」劉濤委屈地說：「我還是覺得不好，哭不出來，心裏沒東西。」

Source:

逍遙派
就係要逍遙嫁啦
有能力就可以想點就點
李秋水係咁
童姥又係咁
無崖子靚仔食住哂佢地咁解啫
又冇人用支槍指住要佢地鍾意無崖子既

正面諗，佢大可以喺正常世界度日，捱下是非咁
佢揀返去嗰度，係因為真係覺得嗰段日子開心

呢段真係屈機
我覺得係金庸對愛情寫得最透徹最到心既一段

水笙真係賤女人...
搵狄雲純粹係搵水泡

因為金庸都試過

套劇寫到個感覺好出，已經達到咗電影作為表達思想嘅媒介呢個作用，好撚正

感謝
你咁講莫大都係岳不群之流
對大局嚟講都係令「惡」繼續落去
只不過莫大為咗「良心道德禮教」
去小恩小惠

我諗諗吓莫大都係偽善之流

利申:欣賞莫大嗰種「隱逸」

天龍八部好多佛學道理喺入面，真係好好好好睇

講佢地對愛情嘅貪戀執著，貪嗔癡齊晒

咁緊係唔係用無崖子個角度去睇件事
如果無感情咁點解要娶李秋水去浪費人地一生
童姥仲要為佢守處子之身守成世
如果無崖子係女而李秋水童姥係仔 咁啲人實屌無崖子係雞

王家衛既表現手法頂峰我覺得係2046
春光乍泄，花樣年華，阿飛
始終係由聲同畫去表達，留香位唔算多
但2046係由戲入面既現實影射入小說，再由小說反映番戲入面既現實發生乜事同人物既心態
你唔會親眼睇見發生乜事但成件事又好表現到出黎

主角不得善終

無崖子挑選哪位？

偽善總比偽君子好
岳不群呢個名，喺社會上係俾人用得最多次數嘅武俠人物名，呢個角色相當之成功

屌

呢個劇情好似成日見 前排搵到睇個 血色攞命花 又係咁

你要明白
莫大真係能力有限
佢都係盡做自己做到既野

蕭峰血戰聚賢莊

當人經歷過一次，真係會對金庸呢段五體投地

江南四友之一 丹青生個性格真係好正，為人磊落大方。

第一）
對令狐沖比劍，自己最自豪嘅劍招「玉龍倒懸」都輸撚哂。丹青生事後自己講：其實第一招已經輸，之後十六招都係多餘。
哈，有自知之明，肯認低威，唔會死唔認輸，唔似香港某一位行政長官咁。

第二）
成棚人入西湖湖底，令狐沖準備同任我行比劍，入閘之前，丹青生細細聲同令狐沖講：四件寶物可以唔要，任我行太危險，如果見到勢色唔對，記得嗱嗱聲出嚟。
哈，一句說話已經睇到係個好人。

睇令狐沖入梅莊，大戰江南四友。金庸筆下寥寥數句，我真係好鍾意丹青生呢個大叔

（少室山）

「慕容公子、莊幫主、丁老怪，你們便三位齊上，蕭某何懼？」

7:30

《天龍八部》喬峰一挑三
740,789 views

”該殺“

汪嘯風先仆街，自己條女都唔信。其實水苼都係睇盡左世間險惡，睇落正人君子既人都可以係仆街黎。佢出返去雪山之後同狄雲都一樣都經歷左好多野。成個世界得返對方係可以互相理解同信任。

個個都講內容, 反而我想講主題曲
以前CCTVB既天龍主題曲兩忘煙水裡, 黃霑填既詞好正, 好有詩情畫意, 仲要歌詞係講到小說內容, 依家既填詞人真係無呢方面功力

姑姑俾人姦食左隻豬
無忌大戰光明頂
喬峰聚賢莊大戰群雄
喬峰三兄弟聯手抗敵

BTW,

我認為朱元璋班友o係饑荒地區俾少年張無忌同楊不悔食既其實係人肉

梯雲縱係武當派

一世都記得馬夫人
女人妒忌心原來可以咁恐怖

呢段睇到起雞皮

但無崖子真係屈機喎
武功最高
琴棋書畫乜都識
人又高又靚仔
真係溝死女
兩個都咁好條件
一定唔要下嫁的

童姥慘D
練三焦經有成但又俾李秋水破壞一世做童女身材
但李秋水到頭來又係輸俾個玉像

掃地佬係咪最勁

阿紫個段真係好正
一個自私自利,拎完人對眼就唔要人既女人
竟然會因為一個永遠都唔會愛上自己既人放棄眼睛放棄生命
震撼

鍵盤戰士嘅雛型

司徒華

全部睇完，發現居然無人提掃地老僧果part
掃地老僧咁多年靜靜地將所有事情看在眼中，出場就一招打到蕭遠山同慕容博假死，再整醒佢地，問佢地由生到死再由死到生走了一轉，還有什麼放不下？
令兩個宿敵放下執念，一齊遁入空門，果度真係好震撼。

細個睇完之後，發現原來做咩都有報應，唔好心存僥倖，以為無人睇到。報應臨身果時，一掌拍落黎，唔係下下都有人整番醒你，比機會你悔過。

如果有機會悔過，一定要好好珍惜。

笑傲都係啦
第一本全部都係林平之
之後先開始出現令狐沖

佢自己整既玉像

其實好似好多套都有交代
女角M到應該就真係冇

李秋水個妹，因為溝唔到，所以先整座玉像出黎當成替代品，冷落咗李秋水

拖得最長好似係鹿鼎記

盲女 與 姐夫

木蘭 與 觀音兵

林夕寫俾周華健嗰首都正 最近成日聽

我鍾意刀劍如夢 江湖味濃

我初頭睇都以為係，但係心諗一開頭滅門呢類劇情本身就濫到不堪，唔信金庸會咁低手。

林平之有主角一般嘅遭遇（滅門、練武、復仇），偏偏就冇主角一般嘅運氣同結局。令狐冲就遇風清揚學到九劍，佢就得一套要自宮嘅辟邪劍法，算點先？

RAP無忌哥哥
屌少一條女

我講緊天龍嗰首

吞風吻雨葬落日未曾徬徨
欺山趕海踐雪徑也未絕望

拈花把酒偏折煞世人情狂
憑這兩眼與百臂或千手不能防

天闊闊雪漫漫與誰同航
這沙滾滾水皺皺笑著浪蕩

貪歡一餉偏教那女兒情長埋葬

"我都不記得是四十二年，還是四十三年 ...."

難念的經都好正，佛理混入歌詞又同故事貼切。

古龍咁多本書我最鐘意睇呢本

我又唔覺得賤，可能佢同狄雲一樣都係覺得外面個世界生無可戀掛

應該係書劍
鹿鼎記好快就入到紫禁城遇康熙啦

睇倪匡套衛斯理都知佢好鬼馬
成件事好搞笑

周華健唱嗰啲武俠片功夫片主題曲真係一絕

佢家傳劍法，冇得揀

好似都過咗半本先到
書劍太悶了，我冇翻睇過

所以咪冇運

咪講咗係牛肉囉，員外嚟搵佢哋已經prove左，如果冇就可能真係人肉

可能經歷過文革又死裡逃生，真係乜都夠膽死

aTV 亞視 - 「射鵰英雄傳」主題曲（2003'版本）
27,977 views

B站有高清版

黃蓉引走歐陽鋒救柯鎮惡
郭芙斬楊過手臂

但都真係最勁

請借夫人一用係咪梁羽生？

好經典既ntr 武俠小說

倪匡係天龍八部，寫盲左阿紫

奔雷手～文泰來又係好深刻

佢老婆深刻啲

呢首係唱嗰個唱得好

其實倚天四個女角分別代表四種愛情觀

蛛兒代表愛一個人可能只係FF 佢一早變咗另一個人 對佢衰但一咬定情嘅小張無忌已經唔存在 變咗對佢好好嘅曾阿牛 但蛛兒只係活喺佢FF世界同小張無忌

小昭代表愛佢唔一定要得到佢 但甘願為佢付出一切 返波斯做聖女 從此無得見都好都默默守護佢 送聖火令返中土

芷若代表為左得到愛人而壞事做盡又呃佢又傷害佢 但最終真相大白結果得個吉

趙敏代表為左愛人 甘願放棄一切名利 唔做郡主唔要老豆 只為留喺張無忌身邊

白馬嘯西風係我喊得最勁既故事

殘雞

又好似係咁
周芷若一開始都冇諗過放棄掌門之位

我都有喊

那都是很好很好的 可我偏不喜歡

子曰秋野樂隊

余漁同後尾條愛情線
夾硬俾個女仔
我覺得係查生寫第一本小說時
無咁「現實」
之後啲愛情線就真係刻骨銘心

無他
1衰自卑 覺得自己比唔上趙敏
2衰妒忌心重 聽到蛛兒有婚約就殺左佢
3衰蠢同衝動
全部自己問題 你可以話成長逼成 但絕對唔可以否定佢天生黑暗面

風凌渡口初相遇 一見楊過誤終身

除咗郭靖係成吉思汗俾左一大舊錢落中原辦事
韋小寶係清廷高官
張無忌係義軍首領
段譽係大理國世子
喬峰係遍佈天下嘅所有丐幫弟子都要聽佢命令

其他主角我已經唔記得點解咁多盤川周圍去

呢個係邊一本？
時序上係笑傲之前？

配圖

咪打東方不敗嗰陣囉

人大先了解成個情節好真實

現實就係樣靚可以好屈機
身邊好多事/人唔到失去就唔識珍惜

當年人妖個concept好前衞，幾肯定金庸將身邊識既基佬寫入小說

連城訣成家啲屍埋係牆

她把孩子抱在怀里，孩子一定痛得難當，想哭，但哭不出半點聲音，小臉儿脹得發紫，雙眼望著母親，求她相救。可是我心中剛硬，沒半點儿慈心。我見她頭發一根一根的由黑變灰，由灰變白，不知這是我心中的幻象，還是當真如此，只听她柔聲道：‘孩子，媽沒本事救你，媽卻能教你不再受苦，你安安靜靜的睡罷，睡罷，孩子，你永遠不會醒啦！’我听她輕輕的唱起歌儿來哄著孩子，唱得真好听，喏喏，就是這樣，就是這樣，你們听！”眾人听他如此說，卻听不到半點歌聲，不禁相顧駭然。那書生道：“師父，你說得累了，請歇歇罷。”
一燈大師恍若不聞，繼續說道：“孩子臉上露出一絲笑意，但隨即又痛得全身抽動。她又柔聲道：‘我的寶貝心肝，你睡著了，身上就不痛啦，一點儿也不苦啦！’猛听得波的一聲，她一匕首插在孩子心窩之中。”

呢段中學個陣睇都唔太深刻
但自從上年自己都有小朋友之後睇返呢段心痛都顛
而家先完全理解瑛姑點解可以記仇記咁耐
反而會覺得瑛姑係神鵰可以原諒一燈有 d 奇怪

呢個情節睇幾多次好覺得好撚顛

好可惜我睇電視版係上年個套
03呢套我太細冇睇過
08個套D選角好唔掂睇唔落眼
靜係睇過上年個套同電影版
到底張無忌行左三十年行到上大都見趙敏未

俾忽必烈知道，殺咗個老軍官
有咩

我走過山時，山不說話，我路過海時，海不說話，
小毛驢滴滴答答，倚天劍伴我走天涯。
大家都說我因為愛着楊過大俠，才在峨眉山上出了家，
其實我只是愛上了峨眉山上的雲和霞，像極了十六歲那年的煙花。

雖然係同人作品

我成日 ff 水笙同狄雲應該會有個好結局

首先水笙應該對狄雲感情幾深
你諗下最尾佢自己一個係大雪谷到等狄雲等左好耐
而佢係唔知狄雲幾時黎甚至唔知佢係咪真係會黎都等

而狄雲係個 d 人對佢好，佢就對人好既人黎
相信佢都會對水笙日久生情

破你膠處（笑）

郭襄好慘

Google完先明「來大都找我吧」gag

話說03版卡士都唔弱

七王爺

成昆

楊逍

鐵三角

為人父母要親手送仔女上路，真係世界上最心痛嘅事

唔使對得耐，剩係見住佢出世嗰下就已經唔捨得同佢分開。

不過演員真係好影響你對小說嘅想像
個演員正同柒差好遠
我覺得19版個周芷若好靚所以好同情周芷若 覺得張無忌正仆街
但睇08版個周芷若造型柒到 搞到我覺得張無忌拋棄佢係抵死

塞外約 枕伴詩

張三李四同石破天飲酒食肉
江南六怪全滅
無忌不梅差點被煮
幫趙敏穿襪
紫衫龍王立於冰上
古墓落斷龍石
我是歐陽鋒！你是老叫化洪七公！

我敏

倫渡入黎

最鍾意張翠山

張翠山

殷素素

有呀，忽必烈攻城嗰陣，印象中個軍官係第一批攻上城樓，但比郭大俠殺哂同伴死淨佢，放過佢並吊佢落城牆。
個軍官仲嚮兩軍之中大嗌: 不知金刀駙馬在此多有得罪之類。比忽必烈覺得佢影響軍心所以立斬，但因為攻城時力戰至最後一人，所以比安家費，呢一幕好似楊過在場，仲響蒙古軍營嗰陣，見識到蒙古軍治下嚴謹

郭靖應該係拎黃蓉d錢
楊過好似露宿多

大家知唔知邊個秦南琴

楊過真老母

咁佢又真係衝出黎柒嘅
兩軍對壘果陣咁玩，你靜靜雞咪無事囉

正想qou呢段

最好笑你佢想屌埋 frd 子條女
又覺得唔係咁好
將條女抱黎抱去

諗起之前唔知邊個post話
蕭峰次次打boss都燈一燈自己
話蕭某今日恐命喪於此
下次翻睇天龍留意下係咪

所以芷若個角色好難演，我覺得2019個芷若算係最接近原著既芷若

勢孤力弱，武功又唔好，又無手下幫佢辦事，仲比金花婆婆人捉埋，連把倚天劍都比人搶埋，但張無忌都無主動幫佢拎返，佢仲可以有咩方法

黃蓉煮餸比洪七公食

丁典明知霜華個棺木定條有毒都去攬
狄雲同水笙係雪山既生活
狗雜種學完神功之後飛返上島

佢唔出聲忽必烈都要殺佢，唔係嘅話咪即係比敵人放過自己軍隊一命，一樣咁柒

大家記唔記得笑傲江湖入面同定逸有D曖昧，喺合併大會直斥左冷禪，賣雲呑嘅絕世高手何三七？
成本書就出得呢兩場但又幾型，唔知金庸係咪寫寫吓忘記咗呢個角色?

慕容復傻鳩左

佢有咩方法？ 向張無忌問一句可唔可以要番把倚天都無問過呀佢 都係果句 佢連諗連嘗試一下用其他方法都無試過 一行就係最極端（仲要可行性唔高）嘅手段 仲要問有咩方法 我都9諗到好幾個方法出黎啦 可行性上唔會低過佢最後做嘅

把劍明明係屬於佢峨眉，點解要求別人幫佢係仇人手上拎？ 張無忌係島上咁耐有無主動幫過佢拎返？仲任由趙敏拎住把劍周圍走，條友仲要係眾人面前同個民族仇人講情話

個一刻起，周芷若就知只可以靠自己，無人信得過

武功唔高既佢，唔用偷刀劍嫁禍仲邊有機會拎返刀劍而唔比人發現？ 佢失誤既地方就係太仁慈無殺到趙敏

dllm咩叫點解要求 把劍係人地手上 佢師傅佢師姐佢本人講“還番把倚天劍比我”依句台詞幾多次洗唔洗同你數下

你唔講 張無忌點知你要？ 你係聲都無出過呀

同埋周芷若有邊忽係靠自己？ 最後都係一路想靠獅王無忌 佢要做要恢復山河 唔靠無忌可以靠邊個？ 果個同民族仇人前面講情話嘅人 同時係救左6大幫嘅民族英雄 島上面無一個人唔係仇蒙唔係對趙敏反感 佢出聲話要殺趙敏無忌就話反對啫 攞番把劍都會反對？ 你當成島人係傻？ 趙敏借把劍出黎都唔止一次啦 你要攞番有幾難呀

最後 我真係dllm 我都好好明確講左點樣可以係唔偷唔搶嘅情況下借到刀劍 偷走內膽偷龍轉鳳 無現成野可能代替 將其中一卷無咁重要嘅一分為2扮得依樣野得唔得呀 肯諗仲有大把方法 佢係試都無試過呀大佬 佢靠自己都唔係咁靠啦大佬 唔係自己有問題 唔會咩都唔諗唔做 第一步諗殺人嫁禍 佢可以好多諗法好多理由 但係所有理由都係唔成立唔正當 講完

佢殺左趙敏就係人都知係佢做啦 個島有幾多人呀 佢就係搏d人懷疑趙敏 所以咪話佢嘅方法可行性更低囉on9 佢嘅失誤係一開始就諗要偷殺搶做齊
同埋佢好早就比獅王發現左 有無失誤佢都係會7 因為佢嘅方法就係7

新修天龍最後果幕
慕容復傻咗 得阿碧陪佢

我套套金庸都翻煲左三四次，唯獨天龍八部我無翻煲，就係因為呢幕

實在太沉重⋯

射鵰三部曲經典場面太多太多，不能盡墨。但金老執筆寫神鵰時，必定係為其筆下無惡不作的楊康作出彌補。因為金老將射雕既楊康寫得太過仆街了。雖然劇情所需，楊過既童年都要係悲哀中渡過，但長大後既楊過，每次出場都會英姿颯颯。以下呢段係狠狠咁打左全真教一大巴

「這一邊楊過卻已伸右足踏住了趙志敬的長劍，趙志敬用力抽拔，臉孔脹得通紅，長劍竟是紋絲不動。原來當雙劍刺到之時，楊過右手空抽猛地拂起，一股巨力將鹿清篤摔了出去。趙志敬斗然感到袖力沉猛，忙使個“千斤墜”，身子牢牢定住。但這一來，長劍勢須低垂，楊過起腳下落，已將劍刃踏在足底。他在山洪之中練劍，水力雖強亦沖他不倒，這時一足踏定，當真是如岳之鎮，趙志敬猛
力拔奪，哪里奪得出分毫？楊過冷冷的道：“趙道長，當時在大勝關郭大俠跟前，你已明言非我之師，今日何以又提師承之說？也罷，瞧在從前叫過你几聲師父的份上，讓你去罷！”說完這句話，右足絲毫不動，足底的勁力卻突然間消除得無影無蹤。」

抄鰲拜家？

段譽係萬劫谷用北冥神功成班友變人形蜈蚣

唔係搞佢條仔的話,應該打多幾招就收令狐沖佢地皮

喬峰打死呀朱果下真係

越漂亮嘅女人越會騙人

【金庸原著】有咩原著情節係最深刻？

#553 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

北冥神功嗰度，段譽出現了反噬現象，但點解無崖子又冇呢個問題呢？

無崖子功力咁深厚，勁啲好正常嘅，聽故唔好駁故

逃學威龍mode： 咁即係無崖子跣呀段譽啫

其實唔需要駁故呀。因為段譽剩係練左「手指功」吸人內力，唔似無崖子全身都可以。另外，要記得段譽係個和理非，唔想打交。佢淨係學完凌波微步就已經話要走人，on9仔黎

柒係柒左只係踢趙敏出島冇殺到佢
冇死到可以返出嚟踢爆真相

大師，我只跟你說

殷素素真係好撚型，一句玩殘成個武林

無崖子學哂全套
咁多條經既練法，吸，然後儲入氣海，化做北冥真氣同真氣既用法都齊
段譽只係學左手太陰肺經同吸既方法
化同用係唔識

段譽唔係學晒壁上寫嘅北冥神功嗎

金毛獅王先係最有力嘅證人

殺唔殺都一定爆 獅王一早知 殺左就更可疑 請用下個腦

趙敏真係可愛過芷若好多倍

你講既野全部都係用上帝視覺黎講，你試下代入當時人諗下先

無量山洞入面叩一千個頭
拎到份神仙姐姐J圖
結果練得一條經
中左春藥自己撕爛左
仆街丫J圖都唔睇
真係好想打死佢

殺左佢再放逐/埋左佢一世都無人知

新修版講義父完全唔知情，客棧個段都無左

請重睇新修版

係幾可愛既，不過明知人地兩情相悅仲主動去flirt人搶人條仔就唔係幾好喇

最後嗰個新修版

最尾嗰個版本冇睇
尾二嗰個版本講張無忌始終係最喜歡趙敏
你會見到佢對芷若同對趙敏係有分別的

你睇下後記先啦，三聯版金庸係暗示最後2個娶哂，新修版就暗示4個娶哂

同埋殺採蔘客個段，好耐之前已經有人分析左周芷若要殺佢地係因為感覺到班採蔘客係壞人，最後前文後理已暗示左係丐幫既線眼，所以佢地一返中原好快就比人係客棧捉左

都話叫你用下腦
個島有幾多人呀 無緣無故死左/唔見左兩條女 咁會係邊個殺 張無忌唔懷疑 獅王都打問號啦 埋左唔知 番到中原見佢失蹤左 咁知唔知呀
重睇左新修版 佢又係真係on9都想殺哂兩個 但未confirm佢地死就掉哂落海 咁都叫唔on9? 獅王無聽到佢郁手 如果真係死哂失蹤哂都估到啦
最後都係果句 有明顯更輕鬆更好嘅方法 可以唔殺人唔洗有嫌疑下做到嘅野 佢揀更有難度更易出錯更招懷疑嘅做法 仲有咩好辯護zzz

1打4啦
唔係郁佢條仔既話都幾肯定係佢嬴

佢死左無人知，以為佢走左佬唔得？ 掉落海唔=殺佢，只係放逐佢，佢都無殺珠兒，只係畫花左塊面掉落海，最後張狗搵到珠兒時珠兒係未死，如果真係要殺點解唔一刀直接殺

用下腦先啦 咩都話估估估

以為係楊過，仲要叫得好爽

戲裏

戲外

問你點揀

笑到仆街

萬水千山縱橫

走佬會走到失埋蹤？ 成堆王府人會唔搵佢 叫你用腦呀on9
你自己睇佢自白 佢係想殺哂兩個 掉哂兩個落海毀屍滅跡 只係兩個都無死 點解唔一刀殺 我點L知 所以咪話佢係on9囉
正如點解佢要一行就行殺人嫁禍依條路
正如你選擇性無視佢有大把選擇嘅事實 就係因為on9

獅王有幾醒平時有幾小心 書到有寫 唔洗估都知佢一定會懷疑 所以舊版先寫佢知 新修佢唔寫 唔代表如果趙敏真係兩埋都失蹤埋咁可疑下獅王會完全唔懷疑

蕭生

我印象中張無忌信到十足係趙敏殺左蛛兒再坐船逃走
事實係芷若殺左蛛兒+整暈趙敏再掟佢上船
咁佢咪on9在應該殺埋趙敏 再將佢條屍掟上船扮趙敏殺完人逃走
橫掂張無忌信到十足
做乜要留趙敏活口俾佢有機會反咬

靈素唔靚佢都唔想嫁

咁佢出現左即時殺左佢囉 仲要比佢參加武林大會

我都覺得係
金庸本身係大中華膠 我就諗有時有啲爾虞我詐嘅橋段會唔會係政治隱喻

我第二句comment就代入左

仲有黃霑寫既滄海一聲笑, 又係超正'

討論下劇情都起哂降咁好似係你on9 d囉

每個人睇完有唔同見解，正如你係敏黨，人地係若黨一樣，每個睇完本書都有唔同感受同理解，你用上帝視覺睇完覺得係點咪點，有咩好嘈

你可以去大陸知乎睇下，好多人討論

唯一解釋係佢本性始終善良，做壞事都做唔到盡，始終留一線，你見佢無直接殺珠兒/趙敏就知，掉佢地落海唔一定會死，如果真係要佢地浸死，咁點解唔駁住哂佢地d手手腳腳先掉落海呢

又要狠 又狠唔哂 唔湯唔水咁
唔夠狠好心就唔好揀殺人滅口呢條路

唔使懷疑
根本係
星宿派，神龍教，日月教映射緊啲乜嘢人
你諗下就知
然後洪安通，東方不敗，任我行，甚至韋小寶同康熙都係映射緊一個人的唔同面貌
然後喬峰，黃藥師，令狐沖，楊過呢啲角色都係講緊佢自己。唔同年代的自己。
你睇返佢寫作背景同年代就會估到
前2者寫得尤其出色

呢個位我都覺得牽強
我有時都要腦補
都有合理解釋嘅
佢咁做先可以由趙妖女手上搶返無忌哥哥
同時做低殷離呢個名義上的敵人
周家姐姐圖謀的遠不止刀劍

啱
殺人係好易穿
要殺人再埋其實好大功夫
一個人一晚半晚做唔完
隨時穿
掉出海但原來無死本身好on9
都算
就算死，都無法保證海浪唔會沖佢返來
佢哋住岸邊
一有浮屍即見到

為推進劇情而犧牲左呢個角色既設定

同上

共慘黨

金庸將2個角色調轉
趙敏壞變好 芷若好變壞
寫好變壞難寫好多

呢到分析得幾好，可以睇下

見到簡體唔想睇

第一我唔係敏黨 佢食邊條女我係無咩所謂 成個倚天我覺得係無一條女係正常 我係純粹指出周芷若嘅行為係金庸嘅描述下係毫無值得同意嘅位 令我起剛嘅一d夾硬為佢辯護嘅人 因為你地係選擇性無視

又係師傅囑托論
所以叫你用腦
師傅實際上叫佢做咩 點樣可以work around 我第二句comment就有講
佢最後做左d咩 點樣唔符合佢師傅嘅遺囑 你自己用腦諗啦 po人地嘅分析唔代表佢嘅分析合理

食屎啦
佢最後咪又係奶到雪雪聲
連倪匡都暗示睇唔起佢

蕭峰餵阿紫飲水因為蕭峰之前打傷阿紫而接近24小時照顧佢,當時連如廁同沖涼一手包辦哂,所以之後蕭峰喺段譽,虛竹呢班兄弟面前好似公主抱咁餵佢,遊坦之喺旁邊咬牙切齒咁不忿

得喇，你既分析最合理

你駁到咪我咪認我廢我唔合理囉

做埋政協
佢其實死得早死得好
佢喺而家香港又要兩面不是人

見到好多人都屌鳩芷若
話愛而不信令佢最後只能係背後行陰謀詭計
但如果我係佢
我都唔會信張無忌
張本身性格就係優柔寡斷、易信人
好容易比趙敏影響
講幾句哄幾句個心就會返去趙敏到
就算張唔講都好
佢有野暪住趙敏
以趙敏咁醒既性格都會發現到
繼而尋根究底去搵個真相出黎
然而趙敏係當時漢族既民族仇人
一旦比佢發現左倚天屠龍既秘密
係會令漢族萬劫不伏
而峨嵋亦會因為掌門同一眾弟子實力不濟而衰落

咁如果你身為周芷若
係咪真係可以咁輕易將倚天屠龍既秘密講比一個同元朝群主舉止親暱曖昧既男人
佢背負既唔係簡單既師命
而係民族復興，以及自己門派可以繼續傳承
情況就好似你知道把刀入面有本秘笈話你聽香港點樣先可以獨立（睇完好大機會可以成功）
但你既同伴竟然同習明澤一齊黎到個島上面
仲要你儂我儂咁曖昧緊
你夠唔夠膽同佢坦白一切
叫佢同你一齊拎個秘笈

同時解決師命要拎到刀劍同達成愛情既方法可能有（但我諗唔到）
但個方法絕對唔會係同張坦白
唔好講張同趙既性格
淨係講金毛獅王唔見左把刀就痴撚哂線想斬鳩人
奪刀者死個癲忽樣
就知搵金毛合作既可能性極低
而同張一齊行事既話
佢只會同金毛獅王告白
愧疚感同恩情令佢唔會背棄同欺騙佢既義父
周同金毛成功借刀既可能性近乎無

因為諗唔到有咩方法可以同時滿足到拎倚天屠龍同愛情
我覺得金庸本身就係想令到周芷若不可兼得兩者
只能得一樣
而周想兼得兩者最後先會失敗

天龍既聚賢莊大戰同少林寺3打3真係好睇到仆街
個種豪氣衝天
一打幾百既氣勢

少室山3對3大戰

你既睇法我之前都講過，但係咁比上面條友屌

溫瑞安的

跟住我地會比人鬧點解唔用個死人腦諗野

其實寫呢句嗰時，金庸應該plan個劇情唔係咁？
去到後尾啲女個個對張無忌都係死忠咁，俾女人呃都都係芷若嗰少少，仲要最後芷若都做返無忌死忠啦

4條女入面得蛛兒無呃過佢

個死傻仔 出江湖冇耐就比朱九真呃喇

請閱讀我嘅comment

你諗唔到嘅問題我第二個comment已經答哂 除左我講出黎嘅方法仲有大把 你諗唔到我只能夠質疑你一係無嘗試用腦一係無腦

我提出佢唔信張無忌自然係一個問題 尤其佢除左無講個秘密出黎佢之後嘅每一步都係信哂無忌 但係唔信有唔信咁做 信有信咁做 少少其他方法都唔諗 第一步就去殺人嫁禍 你覺得會咁做嘅人真係無問題？

佢最後用嘅方法 可行性低 高難度又易穿煲 理應仲要用人命為代價 除左本身就殘忍就黑我諗唔到其他解釋